我係英藉香港人 入嚟同你講下係英國10樣生活上嘅得意嘢

講翻少少背景先 我係英國South West 住左十年左右 🇬🇧
大學同幾個local 一齊住 畢業後留左係到做嘢 發現左唔少得意嘢 想同大家分享下

1. 大部分英國人刷完牙唔會漱口，只會將牙膏逐啖逐啖咁吐翻出黎(讀書個陣d housemate 一日先刷一次牙 但係啲牙又鬼死咁白）

2. 係英國紅燈過馬路係絕對冇問題，警察唔會開告票比你
除左大城市之外，如果冇紅綠燈你突然走出黎過馬路啲車通常都會減速或者停車讓路比你

3. 大部分係街行咇嘅警察都唔會有佩槍 (據我所知應該得幾個國家係咁)我住嗰個郡好多時好多警察都係行單咇 可想而知其實係英國做警察佢哋嘅protection 相比起其他國家較少

4. 雖然隊草係英國係犯法 但係公園經常有人隊草 而呢到嘅警方好多時都會隻眼開隻眼閉

5. 係英國坐單層巴士通常得一道門上車同落車 落車個陣乘客會同司機講唔該 (‘Cheers, drive(er)’ or ‘thank you’)

6. 大部分餐廳食嘢通常唔會收service 或tips (optional), 如果你比2-3 磅tips 待應通常都會好高興(因為tips 唔係compulsory, 本地人都未必個個比)

7. 英國戲院係冇劃位 近年先開始有某一啲戲院開始劃位

8. 英國人無酒不歡 而且佢地好撚飲得 可以全晚飲酒唔食嘢 (姐係收左工就去pub, skip 左晚餐唔食，肚餓先係pub 買包薯片或者去chippy/中東kebab/chicken shop) 所以你係倫敦市中心 禮拜五晚五六點鐘左右 就會見到啲 pub爆曬

9. 英國係冇身分證呢樣嘢 所以大部人會帶駕駛執照用作proof of ID 買酒同落club 要show 出黎 冇車牌嘅人會用provisional licence (或者passport)

咁英國大選嘅時候又點樣證明自己身份呢？
只要你噏得出你自己個全名同屋企地址 選舉助理就會係幾張有曬住係個區嘅選民嘅A4 紙上核對翻 再用筆劃走你個名 就證明到你個身分

10. 英國人係屋內會着住對鞋周圍走 鞋會擺係自己睡房
我仲好記得去朋友屋企個陣佢老豆好認真咁係個廳着住對鞋吸地
同埋普遍會朝早起身先冲涼

唸到啲咩再同大家分享

推

我係居英英國公民 打左BNO平權線一年

你現在住在英国？

易唔易搵工 同埋想知歧視問題

果邊有咩工種特別等人

一齊同啲白人屌鳩st Patrick day d撚樣

你呢堆嘢其實同大部份外國地方一樣

哂命，我屌你老母

篇野好熟口面

我係NHS打工 搵工可以話係冇難度
因為經常缺人
其他行業唔清楚
我住嗰個鎮仔係97%白人 住左咁耐一次都冇被人歧視
唯一一次係讀大學個陣有晚啱啱同完班香港朋友食完飯有條叉仔行過見到我地 少少歧視咁同我地講’the library is that way’ 之後指住圖書館個方向
我就覆佢‘thanks, your mum has two cunts and you’re one of them’
不過兜口兜面嘅歧視我同屋企人都未遇過

Anything healthcare related (nursing, physio, sonographer, etc)

其實我都估到係
不過我成世人住過嘅地方除左香港就係英國 所以我唔係太清楚外國其他地方係咪都係咁

聽聞成日有童黨入屋打劫?

分享下姐
唔洗屌我老母嘅

搭嗰啲舊到仆街嘅line 咩bakerloo呀
又冇冷氣又冇wifi 夏天會熱到成四十幾度
係circle district好少少

好睇你住邊區
所以寧願比貴啲住間細啲嘅屋但係治安好嘅都唔好貪平住係啲雜區

近排我留意緊英國電工牌資料，見到有個網頁city & guilds, 依個算唔算係政府認可嘅公營機構？

乜技能都無 難唔難搵工
同埋gym room知唔知平唔平

你都好啲 有地下鐵搭
我住呢邊連火車站都冇
巴士站仲要係ring and request (即係要事先打比巴士公司架巴士先會駛過黎我條村個站，一個禮拜得五日有得搭，一日得四班，每三個鐘一班)

多白人既地方先好，佢地少見外國人，反而對外國人無咁反感

即係好似我地喺香港，係見得多啲蝗國人既行為先會咁憎

有冇揸車？

10. 真係
睇 ben phillips, elliot 間房一定會出現對出街鞋, 條友一起身就著

得Circle and district 有冷氣

咁撚偏你都住
做咩咁睇唔開提早過退休生活

真，日本都差唔多，除左個人衛生方面

無錯，係政府認可嘅機構
City & Guilds 可以提供diploma 或NVQ (national vocational qualification)
話時話係英國做某啲藍領嘅工搵錢仲多過白領

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 BNO準備開通
永久離港 和你提清MPF

推 國際戰線 全民配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司
舉報熱線:

17 歲半考左個牌 18歲開始揸一路到宜家

"The library is that way" 即係話啲Asian成日讀書？？？

我有屋企人係嗰到住左三十幾年

五毛黎一早block左

10. So dirty
如果扑完嘢都唔沖嘢仲dirty

笑鳩你Asian係nerd

仲有幾樣

1. 去偏遠地方玩, d人好nice
甚至試過俾當地人請入屋飲咖啡講下當地歷史

2. 大學讀書年代, 間野喺舊城入面
d路好多都係石板路, 踩單車再上斜完全攞命
問過人點解唔鋪瀝青, 佢地話呢d係古蹟, 要留
後來去過歐洲同埋英國其他舊城都見到有(廣州都會有麻石鋪)
先至知香港保留舊城方面嘅失敗

3. 任何環境搭訕好容易, 小至問路大至旅行、出去食野都好易同陌生人吹水
呢樣野對於毒撚係好事, 可以打開心窗
試過因為學到呢樣野幾乎食到個台妹

個人衞生真係同香港差好遠
例如洗完碗唔會過洗潔精水
超市買翻嚟啲雞胸肉唔會洗直接煮嚟食

冇錯 姐係暗串我地成日死讀書

lm

唔係話生雞唔應該洗嘅咩？

搭親Bakerloo line都有種時光倒流咗嘅錯覺

英國過馬路同警察一齊衝燈都好平常

Thanks mate! 我發現英國無同香港嘅電牌有互認機制，所以諗定去到直接報考NVQ 3 (我有B牌資格)。定係實際有互認係我未搵到資料？

一路都係做sale屎 冇咩特別技能 即係NHS何類唔撚會關我事何d, 會唔會比較少工？

plumber 電工 貨車司機呢d 會唔會缺人？

但Circle district好撚柒多站好撚慢

完全同意 最重要係願意融入當地文化

洗雞肉會令沙門氏菌隨住水花飛到周圍都係 咁先唔衛生

国你老母

我以前啲housemate 都係咁
最難接受到 係佢地一樣會赤腳係間屋周圍走
記得有次唔覺意見到
佢隻腳板底係黑色

除左第一個 其他個啲根基常識黎同好普遍
Btw 到底啲牙白係咪真係關第一點事 試下先

20英鎊一個月冇難度

已經傾緊過英國隊草 飲酒 快活，97後condom你死你死

1. 去公園行 如果迎面見到人行過黎 係會點頭微笑 甚至乎會打招呼

2. Edinburgh???

3. 冇錯 係英國要搵人搭訕真係好易

除左生食食物我都唔會洗
信得過佢工場

英國藝術方面嘅發展係點

落雨唔擔傘

藝術撚未出名前邊度都係乞乞地食，無分別

你使撚理鳩佢咩

水龍頭熱水同凍水分開 點用暖水洗手

其實幾平 我好耐之前去過間pure gym £14.99 一個月 又唔會sell 你嘢
之後又去過JD gym, 佢比個code 你 你每次輸入個code 就入得
我識有d人三個人月同一個code
通常每間都會比你free trial 又唔洗簽約 可以慢慢考慮join 邊間

野食正唔正

但首先要好小心

大前提一定要尊重英國本地文化和語言

自己一定要盡力學好英文 死都要學好

一定要徹底了解英國的文化傳統禮儀和歷史

一定要盡心盡力去融入當地的社會

做好自己本分 絕對不可以偷呃拐騙 唔好瞞稅 絕對不可以倚賴英國政府的任何福利 要自食其力 腳踏實地 努力工作 盡心盡力

英國今次的決定 史無前例 仁至義盡

我都估唔到英國真係會咁樣做

你當報答英國政府又好 報答英國社會又好

大家過到英國要盡力振興英國的經濟和社會

希望優質血統的純正香港人能夠在西方國家永遠快樂生活下去 貢獻全世界

有冇得叫雞？

岩 首批移民既行為 會好影響之後既人可唔可以繼續用BNO 過去

其實係 不過最近英國有間meat processing factory 有成百幾人中左武漢肺炎 我都係寧願搵水冲左先煮黎食

9-10大開眼界

重點係有啲人過馬路連眼尾都唔會望下個司機 完完全全expect 你要讓路比佢

幾乎

英國缺唔缺地盤工人，諗住過去做地盤佬

你係做護士？

你係個邊讀nursing 定係香港轉過去？

英國driver license有樣有盛
唔似香港得張過膠既卡仔

跟本就係應該係咁，係香港d司機on99

No worries mate! 我會建議你直接email 問下
英國人做嘢咩都慢半拍 我會建議你直接email 或者打電話去問好啲！除左NVQ, 你都可以考慮下apprenticeship
Good luck

早排睇電視時事節目，有幾個英國回留藍廢腦觀眾打上去，好強調自己揸係 "full" passport，唔是 bno，住左好耐都享受唔到福利，仔女無免費教育，又話 passport 有 mark 住唔同，叫香港人唔好咁天真唸移民過去英國。其實條友有無坐移民監 ? 有無交過稅 ? 佢地係咪想呃鳩香港人話點做都只係二等公民 ?

著住對鞋吸地我喺屋企咁做會被老豆老母屌死

想做MI6
點入

香港車牌係英國認唔認可

我試過街場打籃球無鳩端端比班街童屌老母
佢地又唔係打,只係行過

搭單問，量地多唔多請人

會啊！
而且普遍plumber 電工人工都幾高下！

全國係點我唔係太清楚
不過我有個鄰居想轉行 上年考左Cat CE 唔洗半個月就搵到工做

好多有功能既牙膏都建議用完唔好用水沖，要等十分鐘先好完全清洗乾淨

Radiographer (not sonographer) 缺唔缺人？

我試左兩個星期
後尾頂唔順都係會漱口
不過我係醫院見到啲護士幫病人刷牙都係唔會幫佢地漱口

巴打熟唔熟工程方面？
係香港做緊consultant design 劃圖 （冇charted)
過到去多唔多發展機會

有無歧視問題可以分享下

貴區又點
吉卜賽人咪去多幾錢肉緊
我住果區多年都冇野,但最後逃不過吉卜賽人的魔掌
雖然保險最後賠到我賺突(基本上佢照原價賠,唔計折舊),但我都好唔開心

係咪得白人先會著鞋入屋
去過英國玩遊學團 住咗喺一家牙買加人嘅屋企
佢哋都唔會著鞋入屋 仲有張紙仔寫住要除鞋

1. 有D核突

屌你老母

呢個真係經典

所以咁多鬼佬光頭？？？

搭火車唔洗入閘 (就算有都成日開住)但係會有售票員喺車廂查飛tickets please
利申買月票加靚靚16-25railcard

哩方面真係唔係太清楚

巴打

自由既氣息

1. 呢樣真, 成日可以同人打招呼

2. 唔止, St Andrews, Aberdeen都見過，基本上有返d歷史嘅城都會有幾條
歐洲呢, Praha同Cesky Krumlov我都見過

3. 去pub最多機會, 尤其睇波

得老婆有BNO, 老公可以一齊去英國嗎?

可以

我記得16碎牌首年保費要3xxx鎊
好多後生冇$$$索性唔買
咁做大獲
買果d人就更傻仔,要食物人地果d,搞到琵性循環,初級保費越來越癲
唔知而家有冇改善?

一係太凍 一係太熱

工程系畢業易唔易搵工(產品/機械)
利申：打算過imechE 考 chartered engineer

好撚柒正

夏天去公園仲正

睇地方
而家大站多數有閘
就算細細地嘅Bath都已經有
不過去到8點幾就唔用

有

完全同意！

唔係

應該係體質問題 利申飲咗咁多年英國水喉水都冇事

我唔係讀nursing

full citizenship唔使坐移民監
但係要同當地人福利睇齊就要住夠幾年
有個長期居住地址先得
passport唔同未聽過
最多咪寫住你唔係英國出世 鬼有人睇

樓主，冇車牌過到黎係咪會pk?
車牌難唔難學?同香港比
nhs係咩呢?thx巴打

睇黎含左

NHS返工你使唔使再考牌，同埋點樣搵工？人工會唔會低過香港好多？

今晚試下先

reputation好 分分鐘影響埋其他國家俾唔俾我哋去

Jimmy Carr!

我一早已經block左呢條仆街

香港醫生過去搵工難唔難？
會唔會得鎮仔先有openings

係咪近呢幾年多左好多knife crime?

個邊二三線城市 物價係點？

點知原價係幾多

Bye

PT？可唔可以講多啲系NHS做嘢嘅嘢

current HA admin staff... not sure NHS need my experience...

原來英國人會刷牙

英國租劏房幾錢一個月

做全職老麥一個月人工幾多

我要比單架

好多野都網上買

搵返單唔難

依個係我想小朋友去外國讀書其中一個原因, 係本地讀, 點讀都唔會教你點鬧人, 依家比人用英文屌到反肚都唔知.

想問下nhs係咪好少華人做？之前做placements一個都見唔到

人地呢生呢世都無得過去係燥d ，巴打唔好介意

真心希望唔好搞劏房
將香港劣質野搬過去
會比人歧視同令其他香港人都比人歧視

英國最多discriminate Asian嘅一定係咖哩佬 成日聽到佢地用啲咖哩口音問asian識唔識英文

唔係太清楚 有朋友係self employed 專門做清拆 佢話人工唔太差不過每個禮拜要揸車去唔同嘅城市開工長期係第二到做嘢 冇得見老婆仔女好辛苦

包唔包運費
保險每年比幾多

係咪夜晚唔沖涼，訓醒先沖?

你唔講埋小偷多到仆街？
利申：倫敦中過招

問題係十年先換一次
我個張個樣都唔似我

gym coach幾錢

你可以睇下shortage list

第10點好難理解

做網頁+動畫易唔易搵到工😭

唔包
唔記得,應該唔貴

9. 冇身份證呢樣野？ 咁去醫院，或申請政府福利用咩登記

想做 paramedics
想問讀最基本果個 course 係咪冇咩要求？易過
同埋會唔會過左咩年紀就唔請

HCA類缺唔缺人？有2年Operating theater 經驗
冇記錯好似得香港有HW呢樣閪野奇撚怪怪嘅工作定位

我自己親身經歷覺得英國對國民好好
免費醫療(不過可以等好撚耐)
十三歲個陣免費箍牙
大學可以借生活費同學費
年薪過25000磅先要開始慢慢還
政府又有help to buy 幫國民上車
從年係英國冇覺得自己係二等公民

問下 Rowan Atkinson

認可

上網搵到 有冇人知道如果唔係chartered E 但做緊相關行業易唔易搵工

嗰d ‘kwai’ 仔係咁
我見到都會快步行過

但有得BNO 都會喺藍絲多過高質黃絲

過斑馬線真係行人優先
車見到人一定會停

利申：去過幾次
每次都好想留低

真係唔清楚sorry

Ching我想問下你喺NHS做野，大學係唔係讀med有關嘅嘢？

人地國家知道咩叫自由
有好多法律上所謂禁止既野 但其實佢地都唔會點理 除非有心搞鳩你/太嚴重

有空缺 不過prívate hospital 好搵好多

Nursing fresh grad 0經驗得唔得

唔太清楚sorry

不過因為武漢肺炎 好多公司都暫時冇請人

我有個朋友啱啱畢業 原定下個月start 因為疫情押後到出年

唔緊要

Nursing 真係去邊都搵到食

其實都好講運氣

不過住好區少啲租客你同neighbour 有打招呼變咗有生面孔出入大家都可以叫做互相有個照應

都唔出奇
不過我去過黑人同印度人屋企 記憶中都係冇除鞋

第9點度佢地無身份證，其中一個原因係因為佢地覺得身份呢樣野係黎之於自身，唔係由張證件去賦予，要張身份證先證明到自己係邊個係一種冒犯，同埋會令佢地聯想到當年Nazi對猶太人嘅身份限制
但我地習慣咗有身份證就唔會咁諗
咁當然你就咁問佢地，佢地都未必會咁答你

但係我屋企都係咁

我17歲個年£1700
仲要有black box

你個句都幾串喎

唔清楚sorry

我都未有事住
遲啲可能奶野

NHS係咪包括social work

如果我老婆咁計，香港有RN牌黎到英國有冇咩可以做住先？
謝謝

第10
所以美劇入面啲外國人着鞋上床係真嘅？

英國水喉水係唔係直接飲？

大城市都仲生存到嘅
我冇係香港學過
不過我唔覺得太難
因為其他道路使用者都好禮讓
NHS 係National health service, 係全國國民可以免費享用嘅醫療系統
No worries mate

順便想問下關於engine 學歷互認，即 Sydney Accord, Washington Accord 嘅問題
如果有一個Sydney Accord 認可嘅 high dip, 去到簽咗Sydney Accord 認可嘅國家有咩優惠？
同樣Washington Accord點樣考 chartered engineer 牌？

我係到讀大學所以讀完直接升
有個online portal 去搵工
人工低過香港 不過同樣地冇咁大壓力
每日都準時收工

條女有仔, 廢事乘人之危

Locum 唔錯
鎮仔嘅rate 會高過係大城市
而且開支冇咁大

如果個司機態度唔好或者成日無啦啦踩break 英國人對佢嘅懲罰唔係投訴而係唔講thank you

係
主要係大城市

6. 大部分餐廳食嘢通常唔會收service 或tips (optional), 如果你比2-3 磅tips 待應通常都會好高興(因為tips 唔係compulsory, 本地人都未必個個比)

同美國差好遠

咁另一個cunt係邊個

咁印度人夠成日讀書啦

9有啲戇尻 選舉確認身分方法咁兒戲？

乜撚嘢蝧籍香港人，我BNO夠係咯

普通文員仔難唔難搵工
我男朋友係醫院做配藥會唔會都易啲搵相關工作
我真係唔想移民，但去到呢個地步都要考慮下
麻煩哂巴打

見過兩個禮拜沖涼一次
最嚴重係兩個月都冇沖涼
佢哋成日笑我日日沖涼

想問下樓主串返個叉仔會唔會比人打

"Thanks mate, the garbage station is that way, i can take you there if you don't know the direction"

利申：DSE lv3

陣間成架mini衝咗入架貨車度

出街食至少£12一個人 計埋酒水至少20

超市有好多選擇
又有高檔 中價同 平價揀

水電煤貴過香港好多

二手車平過香港

樓價係南部比北部貴 但係都係affordable

交通比起香港算貴

嗰陣喺北歐都係啲車會讓你過
返香港頭幾日唔慣差啲車死

返過一個NHS接線生嘅Part time 唔洗技能 佢哋有training
當年人工係£9.XX一個鐘 night shift凌晨更 £11.XX 大時大節忙起上嚟 會 x1.5 / x2嘅pay吸引你OT

送佢一句:" Fucking rapist!"

想問finance/精算/qfin畢業去到有咩做？前景點？

佢係黑/中東人？

潔癖見到10表示

倫敦做ibank囉

讀緊ug
如果喺呢邊轉過去英國讀書難唔難？

英國最唔缺既area

換返港紙既話，大約一個月洗費要幾多

一般工作夠唔夠頂？

同埋IT嗰邊做嘢會唔會冇工開？

想問下當地既昆蟲多唔多

屋企上網費同電話費又點

香港註冊護士移民係咪易d

通常menu啲價錢已經包埋tips

蝗？

佢老母個閪

劏房係英國完全合法

最低工資左右 即係£8.72 per hour

學到野

你搵水沖=彈到成個廚房都係
直接拎去煮=殺曬菌

睇下你住邊，市中心就少啲，如果住屋既話就多啲，蜘蛛就一定有，不過佢地啲反應動作係慢啲

你老母有兩個閪 你係其中一個(傻閪)
咁上下意思掛

11. 直接飲水喉水。煲水一定係沖紅茶先會煲水

呢個真我讀英國政府學校已經可以唸都唔洗唸咁屌到人地出神入化
咩bellend, twat, prick, melt, wanker, knob, skank, nonce, etc
我已經可以混合咁用嚟屌鳩我d朋友

移民長住都做locum？如果fresh grad過去搵resident training position呢？ thank you巴打

係 不過好睇邊個healthboard

少上lihkg 唔識規矩

道理同你喺香港唔會為慳2000蚊租走去住ssp一樣

其實都有分嘅
本身印度人同巴基斯坦人唔friend

不過巴基斯坦同支那係friend
所以我曾經被巴基斯坦的士司機唔認我係大陸人對我好friendly

我嘗試解釋我係from HK 佢都好似唔係幾明

英國餐廳啲tips唔係通常包埋係張單到咩

想知考車同養車貴唔貴？

去過歐洲好多地方都係咁痴線
第一之遇到係德國
無啦啦落勁大雨
可以淋到成身濕曬個隻
我即刻係個背囊到拎遮出黎
搞完一大輪
抬高頭望： 點解得我一個擔遮
其他人若無其事咁繼續行

後尾發現佢地好多人都會著/帶件防水褸
落雨最多著褸

冇錯
仲有唔着衫唔着褲訓教

因為我未奶過野

之前聽人講final placement如果做得好 啲senior會直情留個位比你正式grad左之後番黎做 唔知會唔會真係有呢啲情況？同埋想問下無bno既情況下 係個邊讀完3年要做幾多年野先可以入藉

唔該晒巴打

我個人認為倫敦太過雜
物價太貴
太靜嘅地方香港人又未必適應到
最好去d一尾，二線城市
例如Nottingham, Newcastle, Bristol

Bradford, Leicester 就可免則免啦

真係唔太清楚 sorry

Home address, national insurance number

英國係咪好少毒撚

我眼見好多Paramedics都 好靚女
冇年齡界限
要同HCPC register

In order to register 要係大學讀paramedic science
或
同一個ambulance trust 申請apprenticeship

都幾撚缺人下

會唔會考慮教吓呢啲字點用

費事自爆

係附近

冇錯，成家過嚟

五毛等扣錢la

我諗有d區份/村落真係小國寡民，成條村得百幾人，個個都互相認識，太嚴緊咁做反而係浪費資源…

藍屍過到黎咪又係一樣會比社會淘汰

借個位，BNO平權正視聽
黑色五毛分化警告，大量五毛正在用藍絲有BNO、走人對唔住97後割97後等風向進行分化，大家小心。

1.大家比人拉過/有小朋友（細路是重點，香港未來棟樑，正如今時今日d前線義士，咪比佢地洗腦變小糞紅，否則香港係真正玩完）的話就應該即刻走，其他人亦應該起碼做好隨時走既準備，香港抗爭運動已經由本土抗爭升級為準國際戰爭， 我們能做的十分有限。 相反大家離開或準備好隨時可以離開，則美國及其盟友可以隨時採取行動，對香港進行制裁，令香港達至零經濟活動，攬炒香港經濟， 甚至日後作出軍事行動亦無需擔心誤傷香港人。 而且大家亦可用移民理由提取所有資產及強積金進一步打擊香港的財政儲備。
而且多人走亦可以起到掩護最需要走既手足，救奶左野手足係目前最重要既事。

2.大家無需擔心藍絲以及黑警移民英國，藍絲得兩種a.垃圾b.收成期，a.涯唔到六年移民監b.揾錢唔捨得走/走要承受巨大損失

重點：大家不應該反對平權或推到現階段設立篩選，因為這樣會妨礙奶左野手足逃難。反而，大家應該在藍絲移民英國後再篤灰。大家，要記住，篤灰係一把藍絲頭上既利劍，一日未入籍一日都嚮度，我就係要佢地嚮英國每一日都擔心比人篤灰，呢樣恐懼做為懲罰先係最大懲罰。

相反藍絲黑警，反而大家更應該想辦法推動取消侵犯人權者如689、777、鳩融居英權，因為他們可以一直不居英，不受英國審判，而定居歐洲。

3.97後手足唔會被割，首先，佢地可以跟BNO父母及配偶前往英國。第二，對於未受BNO平權保障嘅人佢哋仲有美國既救生艇計劃，該計劃估計幾日內亦會通過。

希望樓主可以pin，一齊擊退五毛

係啊

2
去到英國明明紅燈我乖乖等，點知司機停低叫我過
未見過英國人等紅綠燈，次次直行直過

想問醫療

如果我病左，例如感冒😷
要點做，好似唔同香港，咩醫藥分家

如果報ucas year1 讀起好容易，year 2/3 入就唔知

冇錯

唔好太影響到人地就得

可能要過嚟再讀
Diploma/ apprenticeship

做placement 見過其他醫院有好多賓婆做nurse

屋有買保險，99% 平民房屋唔似香港咁富貴，有勞有現金，比人偷咗係時候換4K 大電視同手提電腦，反而流行卜車偷野，以前偷機頭，今日係build in 錶版，都係偷下手袋

比人串 梗係要passive aggressive 咁串翻人

因為我下年升year3

(1) 我都試過
個陣去過某海邊小鎮 有個呀伯見我地似游客就行過黎同我地介紹邊到有野睇咁 nice撚到

Healthcare 同social sector 有d唔同
一個係free for all, 另一個係means tested

Lm

一路吸/拖地一路整返污衊

1. 大部分英國人刷完牙唔會漱口，只會將牙膏逐啖逐啖咁吐翻出黎

其實呢個錯唔曬
牙膏有成份keep住牙仔健康一段時間
你猛咁朗口連嗰啲成份都沖走埋反而對牙唔好
原理同護髮素一樣

果次係成個區連環爆
所有人都有殺冇賠
有個鬼比人爆到流埋馬尿
我係最堅強的一個(因為橫惦都走咯,冇咁上心)

讀英文系，但移民到英國有冇咩出路⋯
我諗點都唔會比個華人教英文掛

國字殘體字唔係對其他國家用

答唔到你 唔好意思
其實英國政府琴日先轉左bno status
真係好depends on 佢遲啲公佈嘅細節
好睇政府會唔會直接介定BNO 係英國人
會嘅話有機會可以有direct swap

冇錯

可能係上年紀黎睇野呢

唔太清楚 sorry

女仔幾日先洗一次頭

樓主想請教下 如果想過黎英國打NHS工 點樣可以係英國讀起?
我27歲 係未要讀返個allied health degree先?

咁諗下報master？

答唔到你sorry
建議你直接email or 打電話問下

你會唔會都唔敢夜晚自己一個出街?

收

唔使理佢

係
我去美國都覺得好唔習慣

正解

樓主我想問下英國係唔係全部工都係收40%稅？

一dd啦

有好多讀唔成書係印度餐廳做

或者

揸uber 順便做埋runner/ drug dealer

不過中文好少咁講
如果有人同我講 我應該唔會即刻get到

點解英國啊叉既質素差過美國啊叉咁多既?

巴打好仔 君子黎

係呀
我個選舉中心係屋企行落d間pub 個function room

投完可以去飲翻杯

不如開多個post教下

喺英國讀電，洗唔洗再考牌

都可以做番文員嘅

配藥都唔錯吖 係英國揀係社區藥房做又得 係醫院配藥都得

No worries

床單一個sem先換一次

溶雪踩單車上斜......踩極都喺原地

+1

同自己啲生活咁似

agree

搭單

係香港做開黃店茶記，水吧、廚冇難度

去到China town 搵返茶記既工難唔難

都唔會嘅 睇下咩環境啦

如果得我自己一條友 我咪快步行過咪算囉

巴打知唔知allied health難唔難申請tier 2 Visa

利申: 英國讀緊下年grad 冇BNO

係香港做緊，不過人地唔會認我地 d 垃圾資歷

唔清楚 sorry

鬼仔

美國都差唔多但tips係一定要比 都係driven licence當身份證

性方面呢？

知唔知pharmacist易唔易搵工

LM

是咁的，我係揸緊bno嘅警嫂

但係屋企係驚呢2年之內會發生好多嘢驚就驚班大學生比人捉入集中營

唔係好知sorry

不過知道有人asso 過黎升second year
提提你英國大學係讀3年

要去番大d嘅城市

香港不再是香港

土木工程，做左三年，未有牌
consultant底，總公司起歐洲
起英國搵工難唔難?

我大概洗£1100-1300 左右

絕對夠 因為英國乜柒都冇

又冇咩娛樂

我除左供樓同供車

每個禮拜出一次街食飯睇戲

一個月落一晚club

好耐唔中去casino 玩下

根本上冇乜壓力

係
夏天冇蚊我已經覺得好好

美國人都興落車同司機講多謝。不過刷牙唔啷口又真係未聽過

都幾貴， 通常上網同電話加電視一次過比

睇電視係要比牌費

大概60磅一個月左右

我屋企條電話線係廢嘅 我揀左最平嘅landline

只可以聽電話 打出去要收extra 所以我打親出去都係用手提電話

唔畀係咪會畀人唱

好似話人工偏低 係靠畀tips開飯

支那豬死撚開唔該

宜家bno status 有變有機會同其他人一樣易左 好depends on 政府頒布bno 嘅細節

唔俾會追出黎 好似係

文職易搵嗎？
通常幾多錢先夠最底標準生活開支

（講緊最底，吊住條命先）

呢啲住得耐去下pub自然get 到 唔需要特登學

想帶埋老豆過去, 但係老豆一個星期要洗2次血
過到去有冇得係政府醫院做架?

我試過結冰踩車，落斜仆死我

英國多唔多電腦舖

去nhs執屎有冇得做

呢句野都幾keng... CHing係邊度學返黎？定係自創架？

留名學野，順便係因為樓主你個名～

你啱

我無 bno

但係食早餐又會吞番落肚......

Manchester如何

都可以嘅
等大家有個準備

英國係咪好多hehe

都可以吖 比人屌可以屌番人

明白
另外你覺得學定開鎖之類既技能過到去有冇用?
英國有冇得網上搵定屋租?
我估工就應該有得網上搵，但應該唔易搵

最近好多單stabbing
但通常唔係無差別target 所以夜晚小心啲其實安全過某啲其他歐洲國家

En過去可以點銜接
當地識人開餐廳請自己要做啲咩程序

high street 附近總會有一間

其實刷完牙唔應該再漱口，就咁吐清啲牙膏泡先係正確做法

因為牙膏有fluoride，要時間同牙齒嘅enamel react先有防蛀作用，你一刷完牙就漱口沖走晒啲fluoride即係冇撚用

要apply FY1 FY2 相等於resident training position
有個online portal 比你apply 幾方便

係啊 因為locum 個rate 唔錯

係啊 因為醫護都幾缺乏人手

好似有朋友細細個過黎寄宿 前後10年

不過我唔係太清楚

唔洗唔該

開間舖專幫人整電腦有無得做

大城市可能係

不過我去食nandos ，飲茶， 去扒房張單冇寫tips

有個香港youtuber叫麥迪文 (好似
佢以前係英wm幫人砌機
好似收勁貴

有香港人開就好呢邊整電話電腦可能啲parts 來貨貴啲但收貴過香港好多又整得唔好 仲有vat

有平有貴

第一架車係 Vauxhall Astra 值£500

Road tax £140

Insurance £1700

我親戚做油漆佬
街邊放個牌話收幾錢淨油漆個種
去英國搵唔搵到食？
定係一定裝修公司全包？

整同砌電腦屈水魚呢招根本屢試不爽
我估任何國家都係

都有嘅

唔清楚 最好直接email 問下

果邊請唔請華人機師？

英國普通感冒冇得睇醫生 比你去到佢都係嗌你翻屋企抖下
至多嗌你食paracetamol/ ibuprofen (所以請假唔洗醫生紙)

如果病情冇好轉 你去睇GP, 佢有機會開藥比你 你要去藥房攞藥

都唔係太記得 好多都係住得太耐聽下聽下學翻嚟

所以佢地食完早餐先刷牙

唔想去到果邊搵唔到工做廢物，感覺會好困擾

係啊 不過記得細個係香港係教刷完牙要朗口

朝早沖涼 出完街直接訓落床都無

點解朝早先沖涼

PGCE?

唔好因為咁而局限左

我好記得我中學英文老師係一個帶hijab 嘅索馬里人

佢一樣教得好好

可以人哋老母真係有two cunts

原來最後有

如果係藍領但做其他手藝嘢易唔易搵？

石膏板
木工
油漆工
果類

因為呢啲好似係香港都冇牌
唔似風火水電帶住個牌就安落

因為太大風 開遮都冇用?
我去Edinburgh都係著防水風褸唔開遮

Fish and chips...
仲有咩？

唔清楚sorry

我係英國讀完大學直接升

當然敢

不過唔會去自己唔熟悉嘅地方

法國人噴香水當沖涼點睇

其實原則係食完先刷牙
因為你上床前刷咗呀
啲用嚟整酸嘅物質都會刷走7788
即係係你食下一餐之前都係乾淨

你唔俾紋腳掌

唔係啊

年薪頭12500磅唔會收税

12501到50000收20%

姐係假設你一年搵£30000

你要比嘅税就係 £3500

唔清楚

我屌啊咁求其 冇community hall咩？

唔難

不過冇必要一定係China town 聽聞蝗蟲僱主會比below minimum wage

同埋英文冇proper 嘅china town

得一條街 係遊客景點黎

其實每個全國二三線城市都有一到幾間茶記

英國香港人住得好散

你開茶記要預左serve 埋鬼頭

最好有hk menu & british oriental menu

還可以

唔太差

好睇GPhC 會唔會recognise 香港個B Pharm

唔係太清楚sorry

不過我知道疫情對各行各業都有好大影響

英國已經lockdown 左100日

Building service engineer等唔等人用

英國有無邪骨/雞叫？

我毒撚溝唔到女

我嘅意思係UK對pharmacist有冇demand 個shortage list冇pharmacist 但google又search好多話其實有demand但政府冇加佢入list
所以想問下你生活左幾年有冇聽過咩資訊

二等公民係支那同腥港呢啲地方先有

木同油漆都有牌可以考 不過嗰邊認唔認又另一個問題 但點都好過乜都無

咁咪成身有陣「流浪漢味」？
其實個身唔會痕咩？

英文ok呀，同洋人交流都得

有冇香港人開茶記？

天氣唔同

同埋我相信對香港人嚟講 住喺uk最大嘅好處係冇曱甴

去過英國生活的人先識Cheers!

因為好似英國jaywalking 唔犯法
應該話無依條法例

用個2L嘅可樂樽自己DIY
以前hall 係咁

大部份國家都有tv license

咁都好啲自問啲英文都應付到

唔會溶？
當初見到個水龍頭咁樣 有諗過英國人係咪唔用暖水洗手

熱水洗到手？唔會好熱咩

唔會攞熱水洗手

不過冬天凍個陣會攞黎暖手 直到太熱頂唔順

又無溶wor
我自己就幾凍都開凍水洗碗

唔係出糧會扣埋稅咩？以前pt係咁

英國做廚易唔易搵工
利申做左7-8年

唔識英文去到有咩可以做

推呢個，希望樓主教下。講真呢d 如果受香港填鴨教育一世都唔會識～

但如果一大班人移民個情況應該煩好多

聽講有一邊係唔可以就咁飲得,因為D管道好污糟

我做中醫果行
果邊認受性如何

聽講D細節位好似香港,例如D公共設施室內都好似香港D campsite/體育館

做日本料理廚房會唔會搵到工

英國有無類似連登依啲本土討論區

1300£ 包供樓供車？

英國人朝早先沖涼, 夜晚放工直接訓教

我都係諗住同你一樣

我接受唔到佢哋真係好污糟
我啲同學都係 我係英國讀緊關於動物嘅科
有時候接觸到一啲死咗幾日流晒血嘅動物 咁嗰陣冬天好凍 佢哋就帶住啲綿嗰啲手套 咁個啊sir就叫佢哋幫手一齊搬個死咗嘅動物 佢哋一個二個係唔除手套就咁帶住嚟搬 事後都唔除又唔洗 屌啲血黐住係上面 佢哋都覺得冇乜嘢
仲有有時候啲地下好污糟 佢哋啲袋書包個個就咁放喺地下 佢哋好似對乾淨冇一個概念

我都係係NHS打工

1300鎊供香港樓都未必夠

如果想讀放射醫療 應該點報?
allied health 係未包括晒全部科 之後再入去簡科?

得凍水係飲得 熱水係喺你屋企水箱出千祈唔好飲

零

袋同書包就係咁用嫁啦 你係train唔阻到人嘅話就地坐都冇人理你啦

英國係咪好多廢青，好似睇迷幻列車果D

而家咁樣好似visa咁要比年費喎

唔睇其實得唔得

可以去學英文

唔係 每一個專科都係一個course 你可以直接報radiography

唔係得啲中工大工牌？

I mean 類似水喉匠 電牌果類世界性既嘢

所以比較想知如果係冇認受性既情況吓有咩容易入門既技術嘢同埋會唔會容易搵工作

我明你講咩 但你如果本身識做咪考黎防下身

就係唔識

所以如果話穩陣起見不如直接去學水電
但認得既牌都講緊5年起跳

掉返轉呢啲未必認既技能所需時間短好多
考到就得
甚至話反正唔認學識就走

不過又有另外一個風險就係
萬一完全唔認甚至個行業都唔係好易搵工
例如香港渣天撐紮鐵石屎你唔識人冇機會埋位
就會變咗要再曬多5年補返認得既牌

我既考慮點反而係咁
利申 thx 知你知我講緊咩 手藝唔死得人

thank you巴打，有心

仲有Overground囉
都唔錯嘅

啱啱睇緊netflix套dark又係成日無啦啦落大雨
但係班主角成日都唔帶遮
唔知關唔關事

巴打個邊多唔多華人超市韓國超市之類 雖然過黎要融入 但都想食下菜心食下飯
同埋有無建議準備幾多年既錢過黎燒 覺得會一年都搵唔到工 諗緊起碼帶一年既生活費
利申考慮緊Manchester 落腳 物價都低過London
Thanks 巴打

開熱水開分幾兩分鐘等佢變暖水 維持到30秒左右

超市買翻嚟啲雞胸肉唔會洗直接煮嚟食<日本都一樣
但因為超市處理得好

冇錯

車一個月供緊120磅

Mortgage 650

Utilities 80-100

Coucil tax 70

Miscellaneous 450-600

Electrical engine 去Manchester 搵唔搵到食

有 不過好少

有demand

不過好似係每年太多人畢業人工麻麻地

應該香港好搵啲

有 記得係香港攞曬醫生信證明屋企人個condition

去到同local GP register

之後會refer 去醫院specialist

視乎情況要去醫院見 specialist
specialist 會定期跟進

Avoid town centre

其實係英國大部分城市最好avoid 係正市中心
因為多homeless 治安麻麻

最好住係suburb

一定有用嘅

可以上去睇下

Good luck!

係英國好靠word of mouth

好多人會係gumtree, Nextdoor 嘅app 到 promote 自己

當然請

不過因為疫情航空對大受影響

好過冇

太遠

區內好多人行動不便

有

係到叫massage parlour

麻麻地 大城市易啲

有無d 咩healthcare related係唔洗讀番4,5年大學
成30歲好難由頭再讀起

路牌嗰啲好似

體育館都有少少似

應該冇

大城市應該得

Key worker

大學u grad 可以有呢一科直接讀

係

不過其實好多大學生都係咁

可以
有啲人屋企冇電視
睇Netflix 同now tv 夠曬

都有啊 有啲超市如tesco Morrison’s都有菜心白菜賣

不過東方超市主要都係大陸人開嘅中超

近年各大連鎖超市開始賣下合味道杯麵，維他奶嗰啲

真係唔係太清楚 好睇政府頒令睇下有冇啲scheme 幫港人settle

唔洗客氣

英國大學係三年制

可以直接讀adult nursing, children nursing, midwifery, sonography

讀完直接有工開

其實想知果度既racist 嚴唔嚴重?有無話邊幾個城市既racist無咁嚴重?

而家underground 係咪仲係冇signal嘅
以前第一次去，見到電話一格都冇，R爆頭

係香港做開office空運物流
英國呢行缺唔缺人？
係美國讀書生活過，驚唔慣英國生活

我諗住由foundation course讀起

英國人好鍾意split bill，8 個人去食飯，可以look 8 次卡

第十一樣: 洗碗唔過水

咁講即係想做所有醫療既工都要讀返三年先?
Radiographers 讀完有冇工開

多謝，會睇睇

已封鎖會員
餸號黃

6. 大部分餐廳食嘢通常唔會收service 或tips (optional), 如果你比2-3 磅tips 待應通常都會好高興(因為tips 唔係compulsory, 本地人都未必個個比)

細城市唔俾ok, London 唔俾有時會西你臉

上年去都未有

It易唔易揾工

過濾左飲得多
啲牙都覺得黃左

有時會遇著D舊火車，落車果陣，要由玻璃窗伸隻手出去，開外面把門鎖，先可以推開度門。

其實都係睇運氣

General rule of thumb
大城市如London, manchester, Birmingham multicultural 好多 比人歧視嘅機會細啲 但同時間少左啲人情味

相反鄉村 suburb homogeneous 好多
所以可能會遇到歧視

不過普遍啲人會幾有人情味

Depends on 邊方面嘅醫療？

係啊

Underground 咁多年前起

當時應該未顧及到要有internet coverage

都有vacancy

不過都幾大壓力下

仲有人工唔會高過香港

唔係太清楚

我個人認為都幾大分別

好啊

加油

係啊

我同朋友出去食飯都係咁

冇錯

以前唔洗讀undergraduate 不過宜家要

就算係英國當差都一定要大學畢業

Radiographer 我唔係太清楚

不過我有親戚係NHS 做 sonographer 同part time locum at private hospital

佢話搵得仲多過FY1 FY2

其實我屋企人話以前係倫敦 (80, 90年代) 都未洗比tips

不過因為倫敦越嚟越多遊行做壞左個規距，搞到嗰嗰waiter 都好似預左你一定要比tips

有啲細站要㩒鐘同司機講有落佢先會停比你

想問下護士係未好低人工
我Glassdoor search 左得唔夠30萬hkd年薪

冇 MEDICAL-related 經驗，想問下 NHS 有咩工係岩做，本身做醫療行業 (儀器佬），所以睇 d term 會在行少少。。。可用返就好了。。

搭underground 要連佢站個WiFi 到站個陣連到30 秒要極速download 哂想睇既野同Message

起樓做工程管理搵唔搵到工？有 MCIOB MHKICM磚業

咁講其實咩工最好都要本地大學
除非本身專業人士

啲女人咪好唔安全？
日光日白隨時跳條恐武有力黑鬼/醉酒佬入來強姦？

已封鎖會員 餸號黃

唔係話有致癌成分㗎咩？

已封鎖會員 - Object010

咁偏僻 唔會有人特登入嚟㗎喇

幾年之後deep line轉新車會有冷氣

請問係香港做開hea工倉務果啲，去到英國係咪聽乞食

想知 如果有電b 牌應該點行好？thx

連有一半蝗蟲以上人口嘅澳門都係咁，讓俾行人先

香港司機啲駕品，連大陸佬都不如
淨睇吓班馬線有人等，佢哋都驚死蝕抵，唔停低去讓人，直接駛過就知

點解話比你知圖書館喺邊係歧視你？

係啊 英國國民保健署 分左salary banding
護士應該係band 4/5 到
同埋抽税抽得重

可以考慮吓創業開間鋪頭仔賣下港日韓野？

又或者可以係啲大型cash and carry (類似Costco) 做華人department 嘅telesales?

做Uber? 好多大城市uber 司機都係印巴黑人
有啲英文都麻麻地

Porter?

Gimmick 嚟嘅姐

神Reply ，負皮比你拎曬啦

當年第一次去英國都覺得好奇怪 最搞笑係成台10個人, 將張單split到勁唔平均, 個waiter仲可以記到邊個未比

我諗個邊做waiter應該都要用腦...

推 脫中歸英 glorious retreats

政府

唔清楚

可能要搵其他工

16歲開始做part time

宜家係NHS做

一次OT都未試過

(亦都唔想試)

老實講

以英國嘅水平

我好理由相信個waiter 已經唔記得每個人比幾多

靠自己自律

一樣係SW住緊 支持巴打講解下英國文化
如果有其他巴絲要移民, 到時cultural shock無咁大同易D融入

已封鎖會員 餸號黃 完全封鎖

仲有唔好做反V手勢